點樣可以對阿媽好d？

我阿媽脾氣真係好暴躁，唔知係咪佢更年期到
講下笑都會嬲成日。我知佢都有自己難處，所以已經儘量乜都就曬佢

琴日一家人出街，佢出街黑口黑面，嘢又唔講，嬲左成日就係因為阿爸大前日笑佢...

我平時壓力已經好大，自己都處理唔自己ge壓力，宜家仲要handle埋佢d負面情緒。
好想對阿媽態度好d 但佢一鬧我，我同佢就好似兩個炸彈咁，睇下邊個爆先

點樣可以改善下我同佢關係唔想再係咁
好辛苦

同佢傾下

唔好講嘢 各有各做

唔好一齊住

我都係咁 成日同呀媽嘈 呀媽又係好易嬲
但好彩我呀爸做中間人 會幫我地解圍
嘈完會同我地傾下 叫大家包容遷就下
多數過左一日/一日半就冇事

做咩阿爸笑佢會反而燒到落你到？
佢平時鬧你既野係鬧d咩架？

遲d試下

仲讀緊書 不過畢業之後都唔知有無能力搬出去住

我阿爸乜都唔會理
我阿媽有時發起脾氣
會幾日都黑口黑面

佢心情唔好就會唔理人
好似全世界都得罪佢咁

平日鬧個d都好小事
最主要成日批評我...
之前試過因為要報exchange
所以走去考ielts
考完之後問佢攞返錢
佢第一句就鬧我仲咩曬錢考
點解唔問過佢先...

宜家就係咁
但我想改善下我同佢ge關係

係囉，我聽落都係成日批評你搞到咁
其實做人仔女最憎就係父母諸多批評
不過爸爸唔會幫你出頭？
樓主有冇兄弟姐妹架？

爸爸乜都唔理
我屋企得我一個
阿媽注意力放曬係我度

所以最大問題都係依度
爸爸都無幫手做潤滑
變左你地兩母女直接衝突
你同阿爸關係點樣架？

我同阿爸關係幾frd ga
阿媽成日會覺得我幫住曬阿爸

本身阿爸阿媽關係會唔會好差？
屋企三個人好多時會互相制衡

我屋企關係都幾好
不過阿爸因為好怕煩
所以有乜就曬我阿媽
阿媽係金字塔頂端
我中間，阿爸最底層

都係要搞聯盟個d架啦
要多d幫阿爸咁先有機會讓阿媽
唔會時時刻刻係頂層

好
多謝你聽我申🥺仲要比埋意見我

唔緊要呀
我都鍾意同人傾計
你有野可以再tg我傾呀